\subsubsection{Применение оптического потока для отслеживания транспортных
средств}

Как правило, алгоритм Лукаса--Канаде применяется для некоторых особых
точек на изображении. Для поиска таких точек на изображении используется
функция \verb!goodFeaturesToTrack()! из библиотеки OpenCV \cite{opencv_docs}.

Найденные точки необходимо отслеживать, для этого предусмотрена функция
\verb!calcOpticalFlowPyrLK()!, которая в качестве входные параметров принимает
текущий кадр, массив точек и следующий кадр. В процессе работы функция
рассчитывает координаты заданных точек на следующем кадре. Также для каждой
точки определяется ее статус и вычисляется ошибка, опираясь на эти данные
можно удалять точки, которые оказались невалдными. Подробное описание
функции и пример использования доступны в документации \cite{opencv_docs}.

\clearpage
Алгоритм отслеживания траектории движения транспортных средства состоит из
следующих этапов:

\begin{enumerate}
  \item Получить текущий кадр и координаты обнаруженных на нем ТС.

        Если модуль не получит результат работы детектора, то сведения
        об отслеживаемых ТС обновятся, но новые будут пропущены.
  \item Определить, какие ТС были обнаружены впервые.

        Признаком появление в кадре нового транспортного средства является
        отсутствие в этой области особых точек.
  \item Для новых ТС:
        \begin{enumerate}
          \item найти особые точки (рисунок \ref{img_features});
          \item добавить в список отслеживаемых.
        \end{enumerate}
  \item Для старых ТС:
        \begin{enumerate}
          \item вычислить координаты особых точек на текущем кадре;
          \item провести фильтрацию точек;
          \item обновить историю;
          \item проверить выход за пределы зоны интереса.
        \end{enumerate}
  \item Запомнить кадр.

        Так как для вычисления оптического потока требуются два последовательных
        кадра, модуль трекинга должен содержать буфер для хранения предыдущего
        кадра.
  \item Выдать статус всех отслеживаемых ТС.
\end{enumerate}

\begin{figure}[H]
  \centering
  \includegraphics[scale=0.4]{images/features.png}
  \caption{Особые точки для отслеживания}
  \label{img_features}
\end{figure}

На рисунке \ref{img_tracks} приведен пример построенных траекторий движения
для обнаруженных транспортных средств.

\begin{figure}[H]
  \centering
  \includegraphics[scale=0.4]{images/tracks.png}
  \caption{Траектории движения ТС}
  \label{img_tracks}
\end{figure}
